我的身體我作主

我的身體我作主 - 高慧然

澳門教育局將同性戀視作疾病，同性戀學生將會被轉介給醫生或心理學家診治。

同性戀又不是病，世界衛生組織早在1990年就將同性戀從心理疾病名單上除名。醫生如何診治同性戀者，改變他們的性傾向呢？一個人喜歡同性還是異性是天生的，由基因決定。身體在見到同性還是異性時發生反應是生理本能。學生的身體不會響應學校指令，因為「應該反應」就反應。

這宗新聞讓我想起不久前在網絡流傳的一幅相片，相中兩個赤裸上半身的台灣女子，只在乳頭位置貼了膠布，手上的紙牌寫着「我的身體我做主」，身上還用黑筆寫着「解放女體」。背景是人頭湧湧的閙巿，另一個女子手上拿着一面彩虹旗。我一直搞不清楚她們呼籲甚麼，是爭取女人赤裸上半身走上街頭的權利嗎？

現在突然明白了，她們是爭取身體自主的權利，每個人的身體都是與生俱來的，不管它長成甚麼樣子，高矮肥瘦，健康或者有病痛，對同性有反應抑或對異性有反應……都應該被接受，都應該享有自主權。所以她們兩個人，一個強調「解放女體」，一個拿着彩虹旗，爭取的主題似乎並不一致，但大方向是一樣的，強調每一個身體的自主性。

當生活在2018年的澳門的學生，都無權決定為自己的身體作主，台灣女生的街頭抗爭突然染上了悲壯色彩。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
大禁與小禁 (邁克)

下一則
下一則
咖啡館也莫談國事 (曾志豪)

大把連仔係同性戀啦

利申: GAY

台妹啲身體有咩咁唔自主？又唔使戴頭巾面紗，出街又唔會俾人輪姦，又唔會俾人出世就割左個陰核
所謂身體自主，只係啲台妹爭取自由自在盡情咁食洋腸做淫婦，又唔被社會譴責既權利